諾曼第登陸個批軍人其實當時點諗

根本同死士無分別

點解當年盟軍唔炸德國仆街先登陸?

根本同送死 無分別真心respect

有前冇後，打死把就

有冇諗過佢哋本身連諗都未諗就死咗
一開始啲將軍梗係吹到贏撚硬
如果知道係自殺式任務，點會推到幾千幾萬人去

不如講吓班高層點對得住班𡃁仲好過

指揮官根本on9

人地真係諗住為國捐軀

鬼撚知咁危險

情報話沒咁多敵人，點撚知係流料嚟

淨係諗起燒山saving private Ryan張gif

300萬盟軍死左幾多

光陰不會往後退 應拋開傷心憶記

因為佢地知道佢地如果唔沖，搶唔到灘
後面嘅手足同其他戰區就會死更加多人

睇saving private ryan同埋band of brothers,你就明佢哋只係想活得一日得一日

唔係本身盟軍FAKE左高登仔右膠男神咩

本身好似南歐登陸反攻?

連登仔

99%士兵冇情報。
你坐緊喺飛機都唔知要去邊，如果唔係德軍就知你黎緊

你D個印象係咪死左十幾萬人
現實係十五萬人登陸，死約四千幾

搶灘預左死，唔死當賺左

炸左架啦，朝早又用戰艦又用戰機炸炸左好耐先登陸，但佢d碉堡勁硬，以前d空襲又唔準，凌晨個時d傘兵已經幫手清左少少射去灘頭既陣地炮

應該全部人都係抱住拼死心態？
要搶灘，其實真係預咗靠前面既人一路幫手擋子彈一路推前條戰線

搶灘有五個地方
你點知自己中邊個灘

參得軍有邊個唔係預咗會戰死

七一衝立會既心態

大家應該睇下Netflix套彩色二戰大事紀個灘分4parts，得一part 係比較奶嘢死得多，美軍死得最多人應該係沖繩

佢地保家衛國既思想好濃厚既
正如你走出去示威一樣
覺得自己可以出一分力
當然有啲係比人水
我諗佢地搭艇仔埋去先識驚
但果時你唔衝就等死
衝就重有一線機會

樓下主一定無立闊黎睇
德國戰力已經因為軍工重鎮被戰略轟炸而削弱
同埋東線對手蘇聯有美援
盟軍怎會無計數就送頭呢？

其實大部分都係碌上去就搞掂咗
係得Omaha真係叫中伏

講慘烈死得人多,圍列寧格勒同 斯大林格勒先係終極痴線
比起上黎諾曼第登陸 唔算慘烈,起碼死都係即死
圍城係市民都一齊餓死一齊守
唔好講蘇聯仆唔仆街,二戰中佢地死得最多,真係用屍體疊上去

大佬個到好多非法軍
保咩家咩國

空投唔準確分分鐘炸埋自己友

盟軍係 Fake 咗，但有d區敵人都係唔少

奧馬哈情報話得一隊軍團，結果fake咗佢哋
死咗好多盟軍

炸到佢仆街再登

軍人心態：信上頭消息來源，抱住輕鬆搶灘，入內陸先見真章
高層心態：信情報無錯 輕敵

但睇紀錄片話當時有人知情報有問題

光復巴黎先真係
自由法軍直接無視美軍指揮
衝入去打咗先

on9咩你，你唔打敗德軍，咪遲早打到你國家本土

當然實際二戰每個國家都有好多逃兵

但呢d登陸戰，你上咗飛機或者船就冇撚得唔打

以前D人,咩國家都好,冇咁多私心
又好撚智障,只會聽命於上司同國家

其他攤頭有坦克保護咁推
係奧馬哈啲坦克因為太大浪沉鬼晒

次次一講d-day啲人就諗奧馬哈海灘

第一排沖嗰啲係咪最低階士兵

當年雷達同導彈未成熟
好多野都要靠人海搭過去
一把班用機槍已經可以解決一個連嘅人數

大佬呀唔到吹到蘇聯上天啦

後面有督戰隊，臨陣退縮必死，反而向前沖仲有一線生機

死刑犯
俾你去最前線，如果建到功就免你死刑

Diu 啱啱睇緊雷霆救兵見到呢個post咁應景？

當年畫面

奧哈馬死得多姐。其他沙灘算順利

Teddy Roosevelt個仔有份帶頭登陸

你自己查返二戰死亡人數，蘇聯死亡人數好似多過其他人加埋
純粹指出客觀事實，佢為咗打仗真係付出左最多生命
唔係講緊其他地方佢幾好

逃兵係咪真係打靶?

除左頭一年嘅蘇聯同最後幾個月嘅德國之外都無國家敢玩督戰隊啦大佬

你係咪撈亂咗蘇聯

咁神風又點諗呢

督戰隊驚唔驚瞓瞓下覺被人Frag呢

講左幾多次係假

唔講仲以為死左幾百萬係士兵
要怪,怪佢地自己個政府

係
淨係講緊蘇聯已經死左起碼300萬
仲未計平民

冇吹到蘇聯上天
事實係人地真係死左好多人

當年未有導彈 得火箭

關咩事，蘇聯都係盟軍，打軸心國
死嘅無論係軍民，都係為咗對抗納粹
依家唔係叫你歌頌蘇聯好撚偉大
冇蘇聯打東線，歷史變成點真係估唔到
叫你比下尊重姐
係都要起晒鋼好似盲反咁

真係士兵wo
淨係圍列寧格勒都死左三百萬個士兵

關上天咩事 蘇聯係打到死好多人

有記錄片話 直情坦克工廠一做完就直接出車打

咁又吹d day堆士兵？

唔好玩啦你
第一怕左你呢種道德L 我已經保左底講"唔好講蘇聯仆唔仆街"
點樣為之吹上天?

第二,自己唔識可以去WIKI/GOOGLE 睇下圍列寧格勒死幾多人
再比較下你講既諾曼第登陸傷亡人數?

第三,登陸最多比人一槍射死,我講既圍列寧格勒 係餓死 凍死 冇醫藥而死,邊個慘D?

最後 ,無論係平民,士兵 蘇聯都係死得最多

較新嘅統計成個蘇聯係死左共二千七百萬人
軍事人員佔一千一百萬

屌你好仆街 佢地真係好慘嫁

點解希特拉要圍斯大林格勒，真係為咗個名？

可能佢睇完雷霆救兵一時上腦姐

擺到明樓主就係完全唔識軍事同埋歷史，然後又道德撚上腦，瘋狂盲反嘅小朋友
同佢講下歷史事實，佢就同你講蘇聯好衰好衰
其實咁嘅心態同支那班小粉紅有咩分別

其實每一個時代都有好壞嘅壞人同無咁壞嘅壞人

美國二戰時嘅生產力係每星期一艘航母

唔知，但可能係年紀最細/岩岩訓練完出黎果批，用果批成本最平，揾d 精銳/經驗夠既去死成本太高

而且仲呃9哂d德軍去加萊

呢個係成個二戰數目定淨係上面講緊個兩單？

應該係啱啱睇完所以出呢個post

我回完都覺得自己認真左
一句都冇"讚" 就叫吹上天

炸左，Berlin，Hamburg同Dresden ，搞到冇左好多舊城區

MXY - 7 個批皇軍當時其實又點諗

你點知的,好撚慘堆美軍

當然係成個二戰
如果淨係圍兩次城就死咁多人蘇聯應該無能力打冷戰

純講事實 打到慘唔慘烈都可以屌

無蘇聯/東線 唔知會打成點

講緊督戰隊喺其他服從性無咁高嘅國家
根本實行唔到
1917年法軍試過集體唔參與進攻
越戰就真係有紀錄 推屬下去死嘅軍官會唔小心死咗

有興趣嘅人自己search下前蘇聯地區男女數量不均
嗰時打完二戰男女失衡到仆街
啲男人真係死到七彩

不如問點解蘇聯仲要守
明明好多軍工野搬哂去遠東

相比之下stalingrad

我前幾日睇完1993年德國拍嘅 Stalingrad
覺得堆德軍好撚慘

今日睇完saving private Ryan 都係咁諗根本送頭

聽講個後遺症延續到依家 就係俄羅斯人口係女多過男好多

佢哋應該冇諗過咁難登陸
一嚟，以為有傘兵喺敵後幫手，點知啲傘兵俾人亂投
二嚟，以為空、海軍轟炸幫到手
三嚟，諗住有坦克開路，點知沉鳩晒

冇話送唔送頭，有啲人嘅任務就真係送頭
有啲情況冇其他方法，一萬人軍隊可能預咗死五千
係計劃之內
戰爭就係咁無情

YES所以攻入柏林周街雞姦德國婦女

無知一問，點解支那都死咁多人既。

其實得一個灘比較多死傷

另外三個灘都算好順利

印象中好似唔係個個海灘都慘烈，係美軍個個死傷最多。所以我估佢哋都冇預過咁難打

完全諗唔明當時點解一定要開門走，對門keep 住閂住係左右兩邊跳出去唔得既咩明知果到有機槍陣

15萬人登陸死四千人，根本個死亡率只係得3%

咁岩琴晚打cod ww2
第一關就d day 搶灘難到cls

唔止聽講 直情係

Total 0.86 male(s)/female (2009)
At birth 1.06 male(s)/female
Under 15 1.06 male(s)/female
15–64 years 0.925 male(s)/female
65 and over 0.44 male(s)/female

要落佢面

但其實要驚架
1944年係納粹德國工業產量最鼎盛嘅時期

應該係,另一樣野係俄羅斯好多人飲vodka 飲死近幾年有數據話好嚴重

唔會延續到而家掛

過左咁耐新一代正常無關係🧐

同武肺差唔多

無工業、軍備落後、軍隊訓練不足

又要拉到勁遠講啲唔關事嘅嘢嚟屌蘇聯
其實蘇聯係咪你老襟
同你討論歷史事實又唔得
咁鍾意搵交嗌啊小朋友？
軍紀唔好可以係真事，個個都知打仗肯定有啲咁嘅情況
咁唔該你搵啲資料嚟睇吓有幾誇張俾我開下眼界

最後想講你知唔知咩叫雞姦

ff過自己打杖
我諗未開到槍就死撚咗

唔係死唔死士
係奉上生命都要去做你認為正義嘅事
怕生怕死學人打仗

Netflix 套二戰大事記都有講個少校都死埋啦
上得場官階大細都會死

因為日本同支那打仗都係二戰一部份

一戰個個搶灘，諾曼第登陸都係 bb 班

幾套都好出名

左右跳出去只會死更多人
前面開門係經驗所得改良出嚟嘅設計嚟
因為由上面射落嚟根本唔開門都會射到
而左右出要爬上爬落只會更加慢 中彈機會更加高

仲要信左燒山話無事

問下被捕既勇武手足，心境應該一樣

睇返啲日軍俾人捉去蘇聯嘅戰俘後尾講返

係會俾女捉去扑嘢

Utah嗰邊搶灘係損失最少，不過啲傷亡就去咗早少少登陸嘅82同101空降師度

其實你地咁鍾意美國隊長
應該睇過第一集 瘦撚隊長知自己咩料都仲要去當兵為國家服務
就知個啲戰爭時代
人民當兵係真係唔會諗咁多 係為國家為人民
戰死沙場唔係話驚唔驚 而係就算驚都會頂硬上 係光榮黎
唔當兵反而先係對自己既侮辱

CLS

一戰同二戰睇返數據其實好多士兵開槍次數勁少，命中率都低到仆街
但係現代軍事訓練已經針對呢樣嘢改進咗好多，而家美軍喺中東作戰，命中率同開火都好高

原因主要係心理+訓練問題
有興趣再講

有炸，不過係十萬呎度望落去每棟樓都鼻屎咁細點知自己去咗邊

驚到手震都好正路

點會十萬呎咁高咪玩

又講SLA Marshall本偽科學？

應你嗰個5毛黎 自己睇路

黑鏡

其實樓主可能跟本喺大陸講書，學埋大陸歷史，跟本冇二戰常識

睇多啲歷史電影會發現，其實絕大部分上陣嘅士兵都唔知每一次個mission係點

差好遠 個陣知自己唔會死個心態真係會差好遠

應該學香港人咁be water 同德國鬥長命 衝咩呀 比你登陸到又點

十萬呎

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

我諗同勇勇諗既野都係差唔多
明知有危險都係要做

佢應該分唔到強姦同雞姦

講真，點慘烈都唔會慘烈得過東線
兩個國家都係視人命如草芥

呢啲唔係叫送頭
而係有啲目標，你係要用生命做賭注去追求

當然我唔係話人人都咁勇咁愛國
睇band of brothers都有訪問
可以只係因爲人工較高而選擇更高危嘅軍種參軍
但落到戰場，大家都係諗點生存落去
你唔衝，只會比人射死

可能分幾堆心態嘅，一D想去殺敵，一D就驚，一D就絕望。但係上得戰場嘅士兵，心理質素都有返咁上下嘅

ViuTV 96 頭先播完雷霆救兵

加上，外國人嘅話，總係有種心態係為國家付出，尤其戰爭情況，應該係嗰種願意作出犧牲嘅心態

知唔知其實分別唔大
都係要出動

以前邊有炸得咁準

打仗係咁

個個都預唔到下一秒咩事

就算較低危險性 一樣無啦啦會死

呢條友講啲嘢未必咁準
畢竟唔係真正record
但係幾十年間經歷過兩次世界大戰
軍事訓練上有唔同嘅改革都好合理
按照邏輯係會有辦法提升士兵係真正作戰時開火殺敵嘅主動性
現代啲士兵如果打起仗上嚟，我諗命中率都應該會好過以前好多

都係，參咗軍身邊所有人都向前衝，自己都惟有跟住衝
諾曼第個mission又無回頭、扮死呢回事

唔衝，原子彈一樣發明一樣贏

有興趣可以睇下Band of Brothers, 有老兵講返
當年佢個鎮所有適齡既青年都去左參軍
有2個過唔到體測, 結果太羞愧去左自殺

個心態就係, 美國人見到歐陸既自由世界被法西斯摧殘
佢地覺得唔出黎, 下一步戰爭就會發生係自己後院
所以先可以咁義不容辭

同樣地, 當年加拿大既青年都係懷住同樣抱負
離鄉別井去一個完全陌生既亞洲城市
為左守護國王既領土同子民 (香港人) 而負出生命
希望大家都可以記得佢地

十萬呎可能誇張咗
但係高空水平轟炸飛咗過隔嚟城市 隔離國家甚至飛返轉頭唔係咩出奇事

係咪好似上錯岸 定唔知因爲d登陸船 沉太快 所以死咁多
請更正 一定錯

同埋二戰死最多人係紅軍

人地根本用命同你換勝利

傷亡最重係突出部戰役天氣關係用唔到空優 正面德軍裝甲師反攻

睇完好震撼

因為驚洩漏機密
同打擊士氣
班士兵應該唔知個戰場咁恐怖
以為同boot camp 練習嗰陣一樣

但如果無蘇聯打東邊戰線 可能連登陸都無埋

各種人都總有啲嘅
但有人真係會好熱血
你身處嗰個環境，腎上腺數係咁爆，人係會驚少咗變到好勇敢
有喺街頭抗爭過可能就會明

當然面對嘅危險唔係即刻死咁恐怖
但theoretically 同一樣嘢

岩岩先睇完 根本打仗既人就預左自己會死

點死到咁多人

一戰慘好多 兩把機槍組成一個交叉火網就殺到幾千人

其實係唔會
因為首先個假設「以前嘅人唔敢開槍殺人」已經係假嘅
而現代係用Suppressive Fire + Flanking去「殺」人
壓制火力消耗嘅子彈只會多咗唔會少咗

撚知咩，美國佬整到原子彈係國家機密，唔係個個都知㗎

炸Dresden 俾人屌到仆街

做逃兵應該死得仲慘，要殺一儆百

守poly

呢種為國捐軀嘅情操香港人係唔會明
如果97年香港冇淪陷
或者我哋生喺一個民主自由，真係愛得落嘅國家就好啦

戰術唔同導致彈藥消耗量唔同就好難講嘅
但喺殺人呢方面越嚟越叻我覺得係真嘅

餓死、病死、凍死、傷重不治死
蘇聯嗰陣嘅醫學水平低到嚇死人
頭一兩年基本上受左傷已經同死人無分別
係後來美援陸續嚟到先好啲

Bob真係好拎好睇
拍得好真實
面對生死個啲位，平淡得黎又好絕望

斯巴頓個集
比德軍圍死，德軍勸降然後美軍將軍覆佢”nut”
班士兵聽到消息笑兩句就完
個種氣氛真係拍得好好

外星人夠唔夠美國打？

anyway off topic 見上面講netflix個套二戰記錄片
睇過最好既記錄片係The World At War

當年BBC拍好多高級文官/歷史事件當事人未死,對佢地有大量既訪問,內容絕對係空前絕後
有興趣既可以去睇,唔殘體又齊既我搵唔到 唔好屌我

殘酷到睇完心UP

點解要雞姦

因為樓主係個乜都唔識嘅小朋友

有太獨立思維係咪唔適合做軍人？

衝到上去都唔知係自己友定人地

個城好多歷史建築，咁做法係大忌
ISIS當年喺Mosul都打爛左唔少古蹟
不過當時大把城嘅舊城區冇左一半
好似Hamburg, Rotterdam, Southampton, Portsmouth, Liverpool等等

當年美帝想炸京都，但因為個舊城太有歷史價值所以放棄

其實係真，我有朋友去當過兵，太多問題會俾人屌，到底係打仗嘅時候上級比order你，你就要去做，好多情況下佢唔會有時間同你解釋
如果你仲懶醒走去問佢咁咁咁好唔好?
就唔撚使打了

諗黎都冇用 身處絕對唯有向前推 冇guts既就留係灘等比人打靶

圍城真係痴能線的
之前睇過本日記，個作者由開頭講下校園生活之後到食貓同再無啦啦陣句阿媽死左
睇到要停一停消化下先敢再睇

蘇聯死嘅人數仲多過中國
而蘇聯死嘅人入面士兵佔嘅百分比都多過中國
咁你話蘇聯死幾多士兵

我諗大家上船前接到任務都冇咩概念，只係想快啲完左件事返屋企同希望唔好死

盟軍黎講最慘一定係太平洋戰場 天氣蛇蟲鼠蟻病毒同痴線日軍
諾曼第有啲灘一踩左上去發現冇人

岩，根本每一個戰場都係咁
今日順利登陸，聽日都係要槍林彈雨向前衝
出發個刻已經寫曬遺書，大家都預咗返唔到屋企

蘇聯係本土同德國打，好難就咁直接比較。東線打到咁都出到一大堆T-34/IS/SU系列戰車可見蘇聯工業唔會差得去邊。

其實安妮日記睇到最後個下都o左

因為個最後就係有一日日記冇再更新 = 安妮死左

好難知道佢哋會有咩心情
面前成個海灘都係地雷，上面機關槍橫掃
根本係企喺前面一定死緊
可能去之前已經同父母情人講晒再見
所以呢個世界好殘酷，總有人企喺前線
而個班將軍就係幕後做指揮

想睇吓啲數字，同埋分享吓訓練有幾大影響？

不如咁講
佢哋喺半空都要揭地圖嚟睇

唔係可能講晒再見，係一定講晒
出征前軍隊會提供服務，包括幫你安排身後事，提你記得填保障戰死都可以保障家人
當年大部分參與反攻嘅士兵都知係大鑊野，只係唔知計劃詳情，啲最高統帥立晒flag咁演說，傻嘅都知9死1生

最撚搞笑既係
打撚完之後 其實大家一開始只係為左d地同資源
搞到死左咁多人
依家歐洲已經淡化國界 支那又走來一點不能少

原子彈1945年7月先研製出，諾曼第登陸係一年前1944年6月，點用原子彈打?

頭盔先，呢個係一個廣為人知嘅睇法，同時亦都有人反對佢嘅觀點，唔係真理

美軍在二戰與韓戰間作了一項戰鬥效率研究
由S.L.A. Marshall 將軍主導, 對有實戰經驗士兵進行訪問
得到結果是大多數士兵都故意朝敵人頭上鳴槍而非瞄準射擊, 某些情況下高達85%士兵都故意瞄歪
經過心理學的分析後推論, 認為軍方訓練未能模擬實際戰鬥的壓力

當時美國陸軍普通射擊訓練是在固定靶場打圓心靶, 但是FBI以及突擊隊員已經使用電動的殺人屋訓練
於是美軍重整了基本戰鬥訓練內容, 將標靶換成擬真的人形靶. 加入目標會移動, 中彈會倒下等設計
之後士兵拒絕開槍或是故意打歪的情況明顯減少

平民死傷最慘重

開場個音樂次次一聽都打曬冷震
感覺就好似戰死既英烈就係身邊既親人、朋友咁

“I'm not a hero, but I have served in a company full of them.”

原子彈試爆成功 兩星期後已經直接去日本扔
個陣兩粒原子彈就係美國所有存貨

佢地以為美國收埋原子彈唔用

其實德國係俾人fake左先放少左兵，如果唔係，盟軍重死得多人！有興趣了解下胡安

其實理論上唔係有三粒咩
一粒試爆，兩粒日本

呢個係真，好撚好笑，二戰其實好多互fake
仲有隊軍隊係完全冇士兵，全部都係得啲藝術家整啲嘢喺度扮晒蟹

戰術用命換

同埋今時今日俄仔平均壽命好似都係得64歲

其實係有幾個灘頭都登陸得好順利

如果我拍戲都唔拍呢幾場 無野得

唔打完你點知邊樣係假情報

個陣兩粒原子彈就係美國所有存貨

咪就係試爆完得返兩粒存貨
都直接用曬去扔日本

We stand alone together.
呢句都好中

間諜之王

督戰隊係電影吹出黎架，法國一戰就真係有

我個人喜歡睇二戰時果D間碟多軍官，因為D軍官全部都係廢呀！成日推人去死
重要阿英國基佬果個破解密碼果套戲都唔錯！
而美女間碟都係經典中既經典！

the fake of king

唔好用和平時代既人既諗法去諗
1）果陣資訊完全唔發達，99%士兵根本唔知咩事，唔知會面對咩情況，就算有資訊都未必係真確情況咁
2）當時當兵既生還率真係唔高，好多人直頭無預過會返到去
3）當時長年既戰爭同備戰狀態，好多人都有為國捐軀既榮譽感同決心，唔係依家和平時代叫啲人去遊行都驚犯法咁
4）當時佢地打既係人類共同敵人，係會有使命感

登陸戰最慘烈既地方全部都係太平洋戰區 瓜島，硫磺島，沖繩既作戰環境同慘烈程度遠高於歐洲戰區

冇dday
德軍就可以繼續入侵蘇聯

一定要守，斯大林格勒戰役係二戰其中一場有決定性重要既戰役。

因為斯大林格勒後面就係蘇聯糧食、煤炭以同石油既主產區，一旦無左唔單止蘇聯就會無左戰爭所需要既重要資源。仲嚴重既係德國就會有充足資源去打其他國家，二戰結果都有可能改寫。

但如果唔登陸, 自己屋企人遲早被送集中營

應該係有平民嘅地方最慘 打仗不突之仲要處理平民 有啲平民仲會（被逼）自殺式襲擊 真係好大心理陰影
eg 沖繩 塞班

睇翻太平洋戰爭果套美劇 真係拍到好真實

d-day嗰陣德軍已經俾蘇聯打到仆街喇喎

根本hitler意氣用事堅持要打stalingrad嗰一刻已經注定會輸

最慘係補給，恐劣天氣，作戰環境屌 睇完真係覺得日本仔好癲

如果華人社會100%係

但如果西方特別歐洲好有可能軍官貴族衝第一排

特別一戰英軍全部都係貴族做軍官，佢哋因為家名至上，所以佢地永遠係第一個衝

印象中美軍都好似係咁

記得以色列軍隊都係會叫「兄弟，同我一齊上」之後一齊上

唔會 但你同胞全部都上場 你係咪要丟低佢地自己走
逃兵番到去除左要受審仲要面對其他人目光
好多精神壓力逼你去面對 仲要身邊個個都沖 你上級都會推你出去
真係驚死唔敢沖 你打機都識啦 一落場就搵位呢埋到完場

因為要瞞住德軍大部分士兵都唔知其實喺邊度登陸

以色列軍隊係指揮官帶頭衝先

我記得睇書見過話係諗空肚畀人射穿肚辛苦啲定食飽畀人射穿肚辛苦啲 因為臨出發前有餐最後晚餐 結果好似係啲人暈船浪嘔撚番晒出嚟

俄佬會射逃兵，其實盟軍會唔會會有？？

學到野

安妮日記唔係寫佢比人拉之前既事咩？佢最後係係集中營入面死

無得咁計，美國除左珍珠港本土係無受損過
係美國未加入戰爭時，蘇聯d工業重鎮一早被就炸到廢墟，一日嘔到幾部tank已經係好撚勁

所以dday咪盟軍反攻囉
見你病攞你命

認同最後果句

斯大林格勒後面係蘇聯既石油產地，希特拉好需要呢D戰略資源

對比一戰凡爾登， 索姆河死首一日就死幾萬咁去， 死4-5千算一般

所以點解以色列係中東戰神

班中東佬仲係蛔同油長玩玩具咁打仗

以色列係同你博命連指揮官衝先，個種士氣差距班中東佬打飛機就有份

其實佢有非洲已經夠做
當時非洲的盟軍失守
德國只要取得非洲都好多資源

唔係有東線 到時真係海獅計劃

蘇聯同美國真係當時世界最強, 你見而家仲有俄羅斯人想回到蘇聯就知

成個fall blau本身就係失敗
史太林格勒只係失敗得特別慘

諗住德軍支機關槍唔會咁勁，點知瀨晒嘢

幫有錢人地主既利益打仗真係好撚on9

岩岩我都有睇返雷霆救兵

雖然無第一次睇咁震撼，
當年第一次睇我係睇到喊撚左

個條友因為懦弱，唔幫隊友拖搞到佢隊友比人監生比人殺左
不過好彩佢後尾都有補鑊殺返條友（應該有，鏡頭無影到）

一隊小隊換返一個人既命
真係軍令如山
上頭落左命令，就算死晒成隊小隊都要繼續......

打仗其實真係好慘
現代根本唔會咁樣打仗
因為幾百個核彈互射，
地球到時就收皮

點都好，
珍惜眼前既人事物，
無任何野係理所當然

精銳特種部隊 Rangers lead the way!

斯大林格勒係油田既物流轉運點，如果一日唔打斯大林格勒，蘇聯一日都可以係斯大林格勒運輸補給物資俾防守油田區既部隊

所以無論如何蘇聯同德國都一定要拎到斯大林格勒，所以無論斯大林格勒叫乜名都一定會打

只係咁啱叫斯大林格勒，令到已經打到好攰既兩邊有啲幻想同激勵士氣

無東線德國都唔會拎到制空、制海權
英國成個不列顛空戰由頭贏到落尾
除非真係研發到核彈唔係英國本土都十分安全

希拉想長征打鳩俄羅斯
點知適應唔到天氣又係白白犧牲左好多人

俄佬先係喎清

點解會拍到

同連登班將軍一樣唔敢比手足知真實情況，下下吹到贏撚硬，比人拉幾百人人又贏，拉成千人又贏，講下真話就五毛PR當年應該都係差唔多咁

二戰德國表現跟本仲衰過一戰，只係偷到雞1940年殺到入法國之後都無贏過大仗

唔係蘇聯條仆街仔偷偷地比地方德國整坦克邊有可能比德國偷雞

一個大躍進死亡人數係二戰總和
突然覺得都唔係死咁多人

嗰日落大雨多雲全部炸唔中

如果冇記錯好似因為當日大霧所以啲空襲基本上miss晒。

同一個地方
元朝柒過，拿破崙柒過，一戰㭍過
二戰又柒多次

可能係德國佬拍比美軍收左

一戰打到俄佬仆街
仲幫佢地搞埋革命令佢地退出戰爭喎

炮灰

仲有唔好忘記架船唔係用咩特別厚特別硬嘅物料做，根本支mg42好大機會會射穿

死傷最慘重嘅omaha beach原本有十幾架兩棲坦克一齊登陸，但結果風高浪急沉淨兩架，搞到冇哂cover，要頂硬上用人數壓制

冇掩護下俾mg42掃射，再加artillery barrage，結果係點自己想像下

打仗前，將軍:「唔通乜都唔做？坐喺到就會贏？」
輸咗之後，將軍:「我屌哂你班放負撚呀，今日嘅目標已經達成！同我入嚟多謝前線士兵！」

一講靈戰就諗起意大利人係豬隊友

//。能打輸拿長槍弓箭的原住民的近代化國家大概只有義大利
。午餐時間戰鬥會停止
。快輸給衣索比亞就準備放毒氣
。能用鋼鐵船打輸木船的也只有義大利了
。在機場調查燃料不足的原因才發現沒有燃料管理部門
。跟同盟國宣戰了之後才開始想作戰計畫
。在離補給站數十公里的沙漠煮義大利麵，然後全軍被俘
。想說有上帝保佑而把火藥放在教會裡，結果教會尖塔被雷劈中
。因為國家意識太薄弱，人少的驅逐艦跟潛水艇比戰艦還活躍
。光是對上義大利敵人的士氣就會上升
。義大利負責的戰線會被攻破
。「晚上敵人也會想睡覺，怎麼可能被夜襲」隔天就被偷襲投降
。沒發現義大利已經參戰的同盟國也不少
。義大利麵吃完了就會失落地躲到戰線後方
。其實紅酒之類的奢侈品儲藏量比彈藥還多
。別國都在全力開發新武器時，義大利想吃好吃的軍食而發明了冷凍真空乾燥
。因為想兜風而把戰機的防風玻璃拆掉，結果速度完全出不來
。才加入軸心國，軸心國就哭著向他們道歉
。用最新船艦打輸過時的衝角戰術，讓敵人以為「衝角可以剋砲艦」
。連續打贏義大利兩次的將軍會被人嘲笑
。敵人攻上義大利本土時，迎戰的是德軍
。連打兩場敗仗是「打仗多無聊我們回去泡妞吧」的暗號
。義大利偷襲投降前的法國還被打回來的事蹟也是家喻戶曉
。開潛水艇被英國的漁船擊沉就更不用說了
。義大利抓到的俘虜每天都能吃豪華套餐//

淨係玩cod wwii一開場要搵到位可以安全做其他野就知幾撚難搞

同英國佬昆啲加拿大靚仔黎香港打一樣咁賤

中共正常發揮

當日因為多雲,怕過早投彈會炸到自己人
結果全部都延後投彈兩秒
所以海灘防線無點比飛機炸到
加上當時德軍用電線桿扮SK C/34岸炮
所以盟軍艦隊都唔敢駛太近去轟炸岸邊

同埋放流料比德國佬先冇咁大傷亡

英國老人在海關翻找護照，動作很慢找了很久，女海關尖酸的問：你來過法國？
英國老頭說：我只來過一次。女海關更尖酸的問：你來過怎麼不知道提前拿護照？
老頭：我上次來時沒檢查護照。
女海關高聲叫道：不可能！英國佬來法國我們永遠都要檢查護照！
老頭：44年登陸時候，海灘上可一個法國人沒見著...
旁邊德國老頭說：是的，這個我能證明，當時灘頭確實一個法國人都沒有....

好撚嘔心你睇下
英國同三國演義個劉備一撚樣 靠啲花言巧語同加拿大人對英國既歸屬感嚟令班後生仔幫自己賣命

錯喇，一戰係打得靚到難以置信，因為自從拿破崙戰爭俄佬救世界之後，當年俄佬係俾人叫歐洲憲兵，因為俄佬地多兵多

甚至當時施理芬計劃都針對俄羅斯係歐洲憲兵呢點，而設定六星期打下法國之後all in打俄佬

當時嘅人篤信人海戰術，但無諗過現代化既武器可以有咁大殺傷力，加上戰術德國係打到沙俄完全訓係度，係直頭坐住火車每個站落車插枝旗就下一個站，因為當時沙俄體制落後（英法美-民主，德國-完整官僚體系）當時沙俄已經成日革命，士氣亦都極差，所以先打到咁差，之後再送個列寧返去，即使革命退出戰爭

呢點就正正俾咗信心二戰打俄羅斯，因為德國既目標係消滅俄軍導致俄羅斯內亂之後停戰

美國就算去到戰爭中期都唔願意收歐洲難民 我相信係有好多美國人係想幫歐洲手打仗 但講到成個國家都一致覺得就誇左

唔好on9啦
唔出去打咪滅國
洗撚花言巧語咩屌你老母

分分鐘拍晒藥而家啲人先發現以前德軍咁勁係因為成班都重藥到仆街所以先可以咁有精神咁勇猛

加拿大wor

3年內美國人心態變咗好多
pearl harbour前幾乎無美國人想打杖
大家覺得歐亞打杖唔關自己事
孤立主義就可以獨善其身
係pearl harbor後先醒覺

無計，以前打仗係咁打，d後生同無學歷既一定推上前死先，對成個社會既成平去計咁先係最平

淨係睇captain america都知 雖然係fictional
但係連個三寸釘瘦骨仙都想參軍就係覺醒

諾曼第係最難登陸

德軍都冇估盟軍會登陸諾曼第，以為會係另一個大灘。盟軍都初初有考慮係另一個灘登陸，但德軍一定會布防哂，呢個灘咩名我唔記得。

個陣盟軍登陸嘅時候，德軍佈防唔算極度嚴，但礙於地型環境，最後都死傷慘重

士兵：屌你老母......（死）x 100000

其實係delta個邊先咁瀨野，同埋電影係誇大左好多

如果係我都會驚但唔怕
為家人民族要有所付出

蒙古連基輔都打埋喎

無知一問 下下指揮官衝先
唔會好易死晒d人才咩

同人族TD差唔多

諗起有個post問 古時打仗攻城第一排係咩心。
態

想問係咪documentary嚟？有冇英文名？

World War II in Color 唔知點解冇講希魔最後日子，反而日本就講成集。

The king of fake呀！

所有去打仗既軍人都係預咗會死架啦，
有邊次出戰係可以寫包單唔洗死，
我諗佢地係擔心場仗打唔打得贏多過自己死唔
死

其實當時嘅機師會唔會好大壓力

15萬人登陸死四千人，俾你講到送頭咁，我重有咩嘢好講？

沖繩島個個叫 Hacksaw ridge
電影黎 其實幾好睇

但如果諾曼弟登陸好似就得netflix個WW2 color

香港人幾時先識欣賞Manhood

驚就一定 不過可能我地係旁觀者 當你身處其中心情可能又會唔同 就好似比運動比賽咁 只係想贏 至於受傷 理鬼你

貴族死國奴隸偷生

就係帶隊衝完死唔去先叫人材

畀人叫去史太林格勒啲人點諗

講真以前做平民應該無乜娛樂
唔死都係做一世野啫
當全國開緊戰果時，你自己唔上轉個頭啲親朋戚友都係要上場，冚家剷死淨自己都無乜意思

咁最少可以講攻陷 Berlin 詳情，講講其他魔頭下場。

究竟而家嘅美國人見唔見到全球既自由世界被共產黨摧殘

睇過幾本書都有提過
一二戰果陣係全歐洲都瀰漫住莫明奇妙嘅愛國同民族氣氛

你諗返舊年香港就會明
而當年只會有過之而無不及

蘇聯嘅懲戒營，派到戰場上戰鬥最激烈嘅地方，擔任最危險嘅任務，平均每三次戰鬥就要換一批新嘅囚犯，用鮮血洗刷自己曾經所犯下嘅罪行

咪喺
莫斯科保衛戰都死好多

樓主走去吹奏Normandy
當時德軍都已經強弩之末

空軍其實已經有空對地雷達睇地面target 但對海軍黎講係好新嘅技術 當時海軍怕空軍誤會啲船艦係德軍 所以逼佢地係radar見到target後唔可以即時投彈 要用眼再confirm多次 最後好明顯就miss左最佳嘅投彈時機 所以德軍bunker個啲防禦工事毫髮無損

場仗贏咗咪對得住囉

因為佢地只係識咁多

蘇聯人係四年生產左大約十萬架坦克，比起德國多大概三倍

可能你會覺得希特拉好蠢，但滅共滅猶係佢嘅人生目標，係佢個角度嚟講唔可以唔做。

就好似大家覺得支共維尼做乜都錯，搞到比世界圍堵又搞到斷咗香港條水路，好似好戇鳩咁，但搞鬥爭係共產黨嘅核心思維，係佢地人生必須要完成嘅任務。

希魔唔比撤退，成支軍團比蘇聯人圍住左慢慢凍死。如果肯退就德國會慳返好多兵

戰爭結束後，統計人員發現係一九二二年出世嘅蘇聯男性數字比起戰前少左大概九成，因為戰爭爆發果陣，佢地十八歲，差唔多所有人一畢業就自願參軍保家衛國。

最慘佢地打個位除左個名之外無咩野軍事作用。

因為中國嘅軍隊當時連一戰水平都唔知有無，基層士兵缺乏訓練，識字率低，好多人係戰場上面先至第一次見到坦克（然後被日本仔打到仆街）嚴重缺乏重武器支援，無重炮，無坦克，無飛機，基本上正面硬碰係送死。

睇來好多人被American fiction 洗哂腦
以為美國出兵係因為自由民主

二戰後嘅韓戰越戰到伊拉克有邊次唔係為利益

要講咁個個政府都係仆街
英法一戰後嚴懲德國 仲有綏靖政策
美國初頭又橋埋雙手唔幫

所以二戰爆發要怪都係怪政府 完

9唔搭8，我講電視成日題諾曼第所以數主淨係識呢場戰事，以為死最多人。

蘇聯係死得多人到搞到而家俄佬都係女多男少

其實開頭中共班人係跟同諾曼第一樣派班人民衝上去食子彈 , 目的係想靠人海戰術清晒d 子彈

之前睇過有個外國記者記錄。

人地視死如歸，點似得我地貪生怕死

可以睇下共匪圍國軍長春城，情況仲慘

個撚個似你支那仔咁冇種就死得啦
唔怪得幾個日軍可以管千幾個支那俘虜

支共打韓戰就真係送頭
三毛不願面對

個撚個好似你支那仔咁閱讀能力咁低死撚得啦贏登仔

樓主睇下歷史先 唔係個個灘都好像 奧馬哈 雷霆救兵咁
有d好順利
同埋當時打仗同今日美軍唔同 大家都好清楚打德軍係傷亡大
當時 班美軍未登陸 大西洋狼群戰術 德軍每日轟炸英倫 基本上日日都係有一堆人死

不知幾撚爽 , 返到美國全世界都知你係投果粒彈終止左世界大戰既英雄

傻鳩你做乜柒呀

lm

會唔會擔心中途被擊落

十幾萬人 死幾千 唔數贏唔算真話？唔同似你支共打韓戰 殺敵幾百自損一萬 先真話？

蔣介石既國民黨軍。。。。

根本炸唔到

就算去到今時今日空襲都唔係高效作戰手段，最後都係要派步兵

要飛去
再飛轉頭

你可以先分析下可行性

油？

德軍當時有幾多戰機同佢打

轟炸機要戰機護航

D個 你邊度鄉下

其實美軍個班真係好癲
只係幫緊盟友打翻佢地國土同共同敵人
睇雷霆救兵係睇到呆左 唔敢想像自己如果喺個道會點
應該灘都未踩到就亂槍俾人射死左

果陣日本都俾人炸到差唔多陸沉, 基本上都冇咩戰機阻止到你

飛彈有去無回
飛機師要返屋企

個機師事後唔係話 好內疚咩

好耐之前係唔記得邊到講
用既子彈係愈來愈多
得益於科技進步，交戰距離愈來愈遠
變左好多時係得個大約既方位就開槍

冇地方降落
最近英國
如果唔係隔左個海 英國都應該一早收皮

乜撚嘢空優

時代唔同喇 而家資訊爆炸咁多娛樂享樂 要幾撚有信念先肯用命同你搏？

用導彈斬首都得啦宜家

英國要美國出手

由於珍珠港，美國出手

邱吉爾第一句說話係終於可以win

希特拉第一句説話係邊隻蠢蛋走去做？

對比起史大林格勒, 4000人算係D乜

充氣坦克車

整啲track 扮有動作

人類現代化後最大型既兩棲登陸戰

講慘烈真係沖繩戰役仲慘d, 美軍死左2萬幾人,日軍9萬幾

蘇聯動員令後全民都係士兵

都係嗰句，美國老人可以同個孫講當年點樣搶灘打日本仔，歐美蘇聯老人可以講點樣當年打退德軍，至少絕對知道佢哋後生起碼威過絕對唔敢話佢地係廢老，但華人廢老就只可以同孫講當年點樣俾日本仔搞到要走難點樣就嚟餓撚死，華人嗰種廢真係唔講得笑

啲警犬又何嘗唔係比人洗腦話無事架
美國唔會理架
咩人權法案呀點會制裁呀
其他國家點會跟

最後一步一步咁實現

話說啲五毛都係咁睇viutv啲戲又開post

本身都差啲因為天氣唔好改將成個行動改期
隆美爾就係因為天氣唔好番左屋企無係現場指揮

班傻鳩三毛都覺得西方民主國家人命值錢d
死一個等於佢地死一千

其實當年嘅人啲心態係
保家衞國
戰死係光榮

個個年代人命唔值錢
個陣仲有好多不明疾病
就算鼠役都死唔少人，娛樂又少，享受少可能覺得生死都冇咩所謂
而家咁多娛樂，你呢人打仗？
打機好撚過啦，睇下而家美軍幾珍貴，執行任務死個人都好大鑊
下下要冇人機，希望快ｄ整到機人唔使用人做

傘兵定沖灘絕望d?

垃圾腥港人DNA去推測人地鬼佬

人地當時鬼佬覺得係為自由而戰 係光榮

同你班垃圾小農DNA貪生怕死咩

以前聽阿sir講蘇聯打東線個班冇武器都要上，要幾個人share黎用，執死左既人武器黎用

同時登陸咩
頭果批死亡率係最高

其實美國係好錫自己嘅士兵

一次登陸行動
無論係登陸之前既轟炸
坦克掩護
傘兵喺登陸前嘅破壞
呢d都可以將傷亡減到最低
當然可以咁做係因為佢有能力可以做呢d野

二戰做美國士兵算係比較幸福

立咩flag.....

反而想知當時d拒馬擋坦克有幾高效

斬首有用伊朗一早收左皮，空襲個效率夠高咁美軍就唔洗派地面部隊掃蕩阿蓋達。同埋空襲真係有用，老解就唔洗諗點登陸台灣

對比起一戰

那時的空軍的準確度不夠，有情況還炸到自己人。

一開戰德軍坦克係差過法國wor

睇返轉頭 香港啲人根本無咁嘅勇氣

打咗幾年世界大戰呀
美國人唔講 你覺得歐州啲人諗緊乜

多餘講，聯軍登陸上去同德軍做好朋友？你有殺人嘅打算，人哋自然會殺返轉頭，定係你覺得德軍應該乖乖哋俾人殺，或者你有幻術定住德軍，聯軍唔會遇到反抗？

你和平癌上腦？

44年德國潛艇同空軍都收左皮了

你自己諗下點解我噤打

咁後門呢

明明係德國戰術領先世界
第一個裝無線電落坦克，組裝甲師玩閃電戰。咁都衰過一戰？

希特拉成日比笑佢廢，但最初佢係好有先見，敢比錢買大量坦克同組空軍。

屌你都on99
頭一批唔叫送頭？
你不如計埋美國本土然後話搶灘死亡率低啦

聽聞唔係史實, 你阿sir 應該係睇左enemy of the gate 深受影響

%小過肺炎，宣戰了

Band of Brothers

不過Dunkirk 當初無全力圍剿, 都係希特拉命令

保家衛國個種意識 華人走難dna係唔會明

同埋好多坦克未到岸已經沉晒

同埋Normandy戰役係分幾個灘
其中Omaha只係最慘重既灘
其餘個幾個算係咁 無咁激烈

咪就係靠戰術贏法國

真係好恐怖
舉國之力打杖

好睇，剪接到好緊湊
間唔中有d位感受到當時士兵個感受

唯一係想佢整多少少講德軍心態同部署

佢對英國好有好感覺得都係高尚人種，想放過一馬講和。

不過佢應該過份相信空軍實力，覺得靠空軍轟炸就足夠，似現代美軍咁靠空軍打兩伊戰爭。
當時有理論係戰略轟炸就足夠震懾對方，靠轟炸機同導彈打擊敵方本土，做到對方投降。

其實炸咗
五個灘其中一個fail 咗一登就仆直

咁你更加應該問點解一戰嗰陣明知前面全部機關槍陣，連無空優掩護既情況下班友都照衝

諾曼第登陸分咁多個灘起碼可以搏有啲灘無咩人守

所以睇下你哋幾幸福

成日送頭前送頭後戰爭點都要有人犧牲先可以令後面嘅人有機會贏，呢種偉大嘅犧牲精神原來係香港就叫做送頭冇腦on9仔

諗起black hawk down 果個hoot 話上前線只係諗身邊一班brothers

When I go home people'll ask me, "Hey Hoot, why do you do it man? What, you some kinda war junkie?" You know what I'll say? I won't say a goddamn word. Why? They won't understand. They won't understand why we do it. They won't understand that it's about the men next to you, and that's it. That's all it is.

事實上根本只係技術加運氣，邊有第一排死硬。
頭個堆反而因為阻礙少加掩護物多同岩岩炮擊完敵方未準備好而有優勢
當然你唔衝企定定就死硬
而一般軍隊其實死得十幾二十%就會崩潰，打仗真係打緊時其實死得唔多，真正死得多係逃跑時比人收頭
一戰都係好多人以為死得人多係因為衝機槍，但事實係炮擊做成最多死傷，機槍同鐵絲網只係阻礙前進等炮兵可以打中又唔怕誤傷友軍。因此好多次死傷慘重係佔在敵方最前既戰壕之後再比人用大炮炸到要返轉頭

好多食食食

犧牲同送頭，你係唔識分，因為你永遠唔會係去犧牲果個，聰明人。

假架啲數據，實際死撚左好多人！

Jude Law 做神槍手兼做黨既宣傳機器

同埋打打下仗都有得同Rachel Weisz啪

衝立會唔駛死，仲好食好住坐監有冷氣

真心respect 加拿大人

邊有可能，用腦諗下就知就算死左90%男人，只要過廿零三十年人口比例又會正常返
因為新出生既又會係50/50，老左既根本唔影響結婚問題。會出現女多過男係污染因素影響基因同精子比較多

走得慢比大炮打中就死晒
拍戲先會一開門就中，睇現實記錄片大多係上到灘先有交火，而唔少人其實係未上灘跌低浸死(幾十kg裝備唔小心跌低係水唔係咁易起返身)，所以行少幾步會死少好多人

Thirty seconds!

乜意思?
空acc?

當時佢地都唔知無支援
指揮官

同埋唔係雷霆救兵咁打得廿幾分鐘
係成個早上

有個灘盟軍全軍覆沒

唔係話皇家空軍差唔多就輸
之後德國無啦啦走去炸倫敦比左英國喘息機會咩
如果德國o個時再炸多野去空軍o個到英國都輸左

好洋蔥

好奇怪，我去check其他打仗死人死到差唔多亡國既國家都有呢個問題。

eg. 巴拉圭：《巴拉圭簡史》又提供了一組不同的數據：1865年人口可能為525000人，1871年為221079人（其中婦女106254人、兒童86079人、男人28746人）[42]。

依家巴拉圭係男女比例最大差距既國家之一 。

無記錯之後都轉做側邊落

睇黎閣下係社運做左好多重要contribution既人
真係失敬哂

我冇否認搶灘士兵既contribution
送頭亦只係一個難聽既措詞
因為事實死亡率係高

事實上世界好多地方男人平均壽命都少女人6年以上，咁既少一半其實唔出奇。2009年東線既二戰都完左67年，未到十歲既都唔會參到戰，者係最少77歲以上先有影響，俄羅斯人有鬼咁多長命，日日飲酒飲到死，男人平均得67歲命

仲有the pacific 都好好睇

其實又唔係無啦啦既，因為英國走去炸柏林要報復

如果唔係日軍珍珠港
德軍又玩潛艇炸鳩美國D船

咁點解唔直接用犧牲，點解要用難聽甚至有貶意嘅措辭去形容一個高尚嘅行為

點解呢個post熟口熟面

歷史證明意識形態過多
永遠都要壓倒理性導致失敗

另外其實大多軍人係死係戰俘營而非作戰中
不過俄國一戰就已經係堆人頭式打仗
一場無左幾十萬好平常，當然大多係被俘

補給完全追唔上
嗰陣明明諗住先南下攞油田做軍隊補給
就傻撚咗走去打stalingrad （雖然stalingrad）都係重要目標

次次都以為可以好似西歐咁閃擊

紅軍

有次以色列去非洲救人，都係死左個高級軍官，冇記錯的話佢係內塔尼亞胡大哥

咁我用詞不當囉okay
我只係唔認同死亡率低
犧牲亦冇死亡率高低呢個層面既意思

又唔係咁講o既
o個陣正面對日軍主要係國民黨
但國軍o係內戰之後走得o既都走哂去台灣
走唔到o既比毛匪推左去打韓戰死哂

核時代仲全面開戰？
老解有撚技術去斬首咩

65年減71年只係過左6年
現代人口男多過女，到75歲先反轉比例，基本上合乎正常人類人口比較

炸過但因為畫面唔靚所以停左 （好似係

打頭嘅通常係拉壯丁返黎嘅人（國軍定共軍都係），消耗對方嘅精力同子彈，然後先派出有一定訓練嘅士兵，最後先派出老兵（姐係兩三次進攻/防守時候都未死嘅士兵）

畫面最靚係紅軍攻入柏林再
插鎚子與鐮刀旗
再唱蘇聯國歌

無知一問，當時有冇盾呢個概念？
即係好似SWAT team 嗰啲防彈盾

果到係交通樞鈕，一定要佔領

所以咪珍珠港出事 先可以出兵

平民老弱緊係走難啦

本身好似係無諗過一黎到就會開打
同原來加拿大諗住調tier 1既兩個營落黎
但果兩個營既師長反對，唔想分拆佢個師既戰力
之後又諗住調次弱tier 2既兩個營
但最尾黎既係兩個新仔營
係因為好似係其中一個營既營長諗住黎香港當做training
練下啲新兵
結果最尾一黎到先發覺預備開打

講Normandy點解唔講Pacific theater?
死傷仲勁打得仲激烈

屌你老尾慳D啦, 知唔知醜

避彈衣都唔多件，而且太阻住啦，都唔會防到MG42射埋黎

日本投降都係因為比美國空襲

諗下你唔去
你屋企會點

德國黑歷史

日本投降係因為原子彈
本身美國炸左咁耐都仲係諗住玩玉碎

Fake咗德國係加來登陸

可能同ISIS一樣

國族之爭 知又好唔又好仗點都要打 佢地唔打佢地朋友屋企人就會無命 所以老一輩叫我地珍惜和平呢樣真係要聽

大部份美國佬打歐洲，冇你諗到咁深入
好多只係鄉下佬當去旅行，
嗰陣時啲加拿大佬同澳洲佬都係咁諗
一啲識諗嘅，會覺得係去打救英國佬法國佬，
英雄主義，拯救歐洲

去咗之後，被迫留喺歐洲/亞洲戰場冇退路走
先知道戰爭咁殘酷

反而英國法國就真係有亡國感

韓戰中國班農民兵咪仲慘

真勇武

紅軍音樂造詣真係唔錯
有唔少軍歌都係佳作

同西歐好明顯有好大分別，共產軍歌我就唔岩聽

因為好多小學雞睇電影當讀歷史，偏偏硫磺島沖繩電影又唔夠雷霆救兵出名

其實對比東線 太平洋,normady 都算easy/normal mode

人地真係有愛國心，同埋冇得退，知道唔打既話佢地既家族朋友就會比德國/日本統治

我地唔係出生戰亂時代，加上本身係殖民地，好難明白果種民族使命

係驚蘇聯登陸

睇返歷史，本身盟軍以為嗰度冇咁重德軍，所以想由諾曼弟進攻，但點知原來嗰度好撚重兵

可以睇返德勒斯登轟炸, 炸完之後比人屌到仆街

點樣雞姦婦女

果刻去打仗既華人都係值得尊重
所以比小小尊重烈士
國軍 有班人係無投降 打到尾
至少八年入面都仲有班中國人華人係有腰骨
唔似得中共 口講統一抗日戰線
七二一方針真又好假又
八年抗戰之後睇人數就知

邊有咁多死囚 蘇聯肯定係偷個蘋果又批死刑 迫d平民上去死

老實講 戰爭罪行強姦真係周時有
不過紅軍係勁d
但都唔等於佢地係東線死既人係小

可能以為可以搶嘢，男姦女殺

所以要點樣先可以雞姦婦女

幾時先有上海灘登陸？

阿蓋達有防空洞同零散，唔同德國呢D國家級，佢就算有防空洞，佢都總有一D地面設施同防空洞外既軍事物資，呢D係空襲既目標，地面部隊係當由空中投彈都打唔到先要出動。

但同時各國都已經有各種防空技術向空中既軍機導彈首先發動攻擊，而中國係無咁強既技術去打擊台灣既時候，咪成時要做埋D登陸既預演靠嚇又好當真又係咁啦，你估中國有幾了解台灣同可以求援台灣既軍隊軍力？我覺得個了解度好撚低囉。

而美國而家有既無人機已經去到就雷達難以偵測既程度，只要你敢逗留係地面斬首行動就會成功，但伊朗既領導人唔止得一個，世界各國都係，咁你地面部隊都係唔係一出就咩都掂啦，斬首行動自然會有可能驚動其他重要人物搵地方匿，咪要出地面部隊，相反如果對方覺得再玩落去唔夠鬥咪講和讓步，咪達成目標唔駛出地面部隊。

台灣同諾曼第邊個難登啲

可能因為歐美背景關係 荷理活電影鐘情於西歐戰場
太平洋都好啲 都有幾套出名嘅電影 電視劇
東線就真係deserve better

"唔好講蘇聯仆唔仆街,二戰中佢地死得最多,真係用屍體疊上去"

尊重蘇聯啲英勇就義嘅兵就話啫

你係話尊重蘇聯喎。作為一個國家，用一個推國民去死嘅做法去對抗納粹，值唔值得尊重係真係有爭議。

咁有邊D戰爭係出於自由民主唔係為利益？

一戰用過，因為行得慢，死得仲快

西伯利亞俘虜

共產國家不嬲都係慘過食屎

應該係真心為公義為國家而上戰場
Respect

其實已經唔算重兵

英美法咪又係推人去死
純粹死少啲
一係唔好打直接投降囉

其實本來蘇聯人同軍都歡迎德國，點知德軍真係到左先發現仆街對方唔當佢地係人
所以之後先抗戰到底

我印象中 睇Netflix 果套二戰紀錄片
咁多個灘同時進攻
好似係講諾曼第 好似係唔重兵 係其他灘 先重兵

有無唸到係原子彈遲幾個月生產
如果唔係德國都一早核爆左

我一直以為中國先係死得最多人
當時嘅中國未被支共佔領，所以我會叫死咗果班係中國人。

老毛搞大躍進運動, 死既人仲多過打二戰果時

輕武器主要以舊式德國步槍同蘇聯步槍為主，少量德國嘅衝鋒槍同五花八門嘅輕重機槍。絕大部分部隊無充足嘅子彈甚至刺刀。火炮方面前期有少量蘇聯同德國製造嘅輕型火炮，後期有數量不多美國嘅淘汰舊式重型火炮同來自繳獲嘅日軍火炮，以及極少數日本同美國嘅輕型坦克。至於飛機有蘇聯援華飛行隊同美國嘅“飛虎隊”飛行隊。基本上無海軍。

仲有個講法係二戰前蘇共大清洗
清算晒D有質素嘅軍官，
令開戰初期戰績差劣，
差到連打芬蘭一個相對咁細嘅國家都勁艱辛。

當然你亦都可以話
共產／社會主義從來唔當人命係一回事，
二戰蘇聯，韓戰支朝，越戰北越，
傷亡數都係比其他國家高一大截。

男人唔衝上前線，到時打到屋企門口一樣冚家剷，所以根本無得揀

好似估計大躍進死咗3千萬
二戰死唔夠2千萬

中國係總死亡人謹次於蘇聯，但平民死亡人數最撚多

美國敢炸日本 未必敢炸歐洲
始終日本係珍珠港在先
美國輿論壓力好大 唔係比人打本土都唔會出絕招
等如去到韓越戰都係用地面部隊 唔會好似東京大轟炸咁

世事都被你看透

二戰蘇聯死左2000萬人
列寧格勒平民加軍人死左二百幾萬
史達林格勒150萬
就算去列最後柏林攻防戰都死傷50萬

討論歷史要提醒自己 唔好比歐美英雄片洗腦 要睇數據

其實盟軍已經成功fake左納粹德國，以為盟軍係加萊登陸，唔係死得仲多人

人地為咗自己國家同民族去博命

關咩事，德國當時除左阿登之外都係比人打到豬頭咁，唔需要再打登陸根本上阻力好細，根本無需要用原子彈

你邊位？

東線戰俘死亡率好撚高

基本上食都唔夠，營養不良點打到仗。
當時中國軍戰略戰術思想落後，都係人多個套結果後勤更加崩潰大多數軍隊根本無戰鬥力
而就算一開始中央軍都無部隊協同觀念，咁既情況會贏先奇

之前psn送

有，但亂七八糟咩國家既飛機都有，後勤根本跟唔到，所以好快玩完

點解當年軸心國咁勁？ 三個國家可以打到全歐洲亞洲收皮咁滯

留名學嘢

讀多啲書 了解下當時既科技
唔好當啲game下下一定會中咁

如果德國唔玩種族主義基本上東線一早贏左，叫堆戰俘反過黎打返轉頭都仲得
不過唔玩種族主義納粹根本上唔到台

係，後尾返到日本
係俄羅斯都唔知有幾多子孫

唔算重㗎啦
主力已經俾人fake走咗
係奧馬哈賴嘢啫

納粹同共產意識形態差咁遠
注定要開戰

搶灘其實好難
唔好fake走佢哋嘅死得仲多人

好似本身真係諗住攞嚟炸德國
點知佢咁快收咗皮

聽人講過話納粹會輸係因為納粹係納粹如果要納粹特登去唔做一件事，係違反緊納粹嘅本質

咁易炸嘅話
英國一早俾人炸到亡國啦

出現了

除左七月嗰陣德軍多英國二、三十架戰鬥機之外
其餘時間無論飛行員定飛機數量都係英國佔優，仲有雷達主場優勢
而飛行員嘅死亡數同飛機嘅被擊落數都係德國多啲
雖然炸倫敦係真係幫左英國唔少，但唔炸都一樣夠打嘅

全國籌旗整戰機

當時德軍裝甲師行得太快，要等步兵跟上 先係出面待機
加上天氣唔好令到德軍轟炸效差
Dunkirk大逃亡先會成功

好似關邱吉爾事掉大量個身夾住假情報嘅軍人屍體落海，用個大木桶綁住佢哋個身費事佢沉落水底，等德軍撈起佢哋

你好似講到蘇聯有其他做法去打贏場仗

雖然係食反之前自己種既果，但局勢去到有亡國feel，不擇手段去抗爭係可以理解

如果當年蘇聯守唔到41年冬季攻勢（真係差d守唔到），你估44年仲有冇機會d day?

睇Netflix套野有講晒成件事係點發生

有套劇叫不毛地帶講主角(唐澤壽明)2戰做日軍大本營參謀戰敗俾蘇聯拉左去西伯利亞勞改，後尾放番出黎番日本加入商社同外國傾生意

本身係山崎豐子小說改篇

講打情報戰係盟軍贏德軍

就係話佢種下惡果，先搞到自己咁撚慘。高層作嘅孽黎。咁又點樣尊重呢個國家？

真正仆街嘅係史太林，大清洗殺晒啲有料嘅將軍，拖慢左軍隊發展

之前colourised 咗一張關於諾曼第嘅相
見到覺得真係好震撼 同時又好心up
佢地係降落果陣失事 應該連last words都講唔切 機上25人死咗15個

啱
唔係話邊個國家死得人多就廢就代表冇貢獻
你唔可以吓吓揾美國佬呢啲高兩班嘅國家嚟比㗎嘛
打得世界大戰有邊個盟國嘅付出係唔偉大?
國軍夠死得多人啦
但冇中國拖住日本日本一早郁咗蘇聯
冇蘇聯拖住德國成個亞洲中東一早已經係軸心國地頭

你係咪唔識數有幾多個零

Hell Let Loose

死左太多平民
無差別攻擊

之後太平洋都係改左左右兩邊落

一路隔住個海喺度食花生
點知一拍著個外掛就屈晒機
仲要本土係無敵地帶唔似其他參戰國啲兵工廠係咁俾人狂炸
希特拉都問日本做乜搞鳩美國
見到美日開拖都已經預計到軸心國有可能輸
不過當然喺日本立場佢冇得唔打

冇美國堆資源援助，單靠蘇聯咁本頂唔住

其實果陣個情勢1939年廣東收晒皮
歐洲又咁既樣都知 香港淪陷係99%
遲左幾年咪算好

都之前唔可以話係昆
睇天琦果套講香港保衛戰
訪問加拿大老兵
佢住係偏僻小島 根本無發展
惟一離開果個地方既方法就係當兵

其實美國嘅援助比較似係錦上添花，因為係情況最危急嘅1941年只有少批物資成功送到蘇聯，而且大部分都係英國嘅舊式裝備。一九四三年開始反攻嘅時候物資數量先開始穩步上升。

嗰陣啲空降師跳到亂晒位，好多都唔係原先嘅預定降落地點，搞到死好多人

卡萊海峽，巴頓在陪伴一堆充氣坦克車fake人

史太林格勒一役，
士兵戰場生存時間係以分鐘計。

逐條街打炮戰

二戰一定死最多人GE，毛魔搞屎棍個D 係死最多自己友JA，死左幾千萬自己友。

但講二戰除左WIKI個表列出黎的之外，應該無計到例北非戰場、東南亞戰線阿等等地方平民的死傷，TOTAL 二戰全世界死左過億人架。

魏瑪共和國時期嘅德國同中華民國有交易，主要係用德國短缺嘅鎢礦交換武器以及支援軍隊建設同訓練，直到一九三三年日本侵略納粹德國避免同日本關係惡化於是停止同中華民國嘅交易。少數使用德式裝備同訓練嘅精銳部隊大多數都係上海同南京戰死。

日本軍人就係。

唔會啦，大部分都唔係第一日打仗..

不過奧哈馬灘一役的確係最慘烈一日 （之一）

現實打仗 冇你睇戲咁撚癲 唔係禁撚實係咁掃 就成船人死撚哂
要係二戰擊殺一名軍人 平均需要1500發子彈以上

已經成功左，德軍唔係主力，唔係連上岸機會都冇

大佬，落船要點行法都要講呀？

咁太平洋既登陸戰叫乜?

呢架似係滑翔機
本身冇動力都危險

其實都死少左架啦，fake左德軍以為加萊先係登陸點。撇除omaha，大多數搶灘行動都不算面對德軍太大抵抗。

攻邊到唔係咁諗？

盟軍仲要係歐洲西線都叫自殺式任務，太平洋戰區同歐洲東線叫乜式任務?

係，嗰時上頭叫我揸架機走炸人，我未撚訓醒，炸撚咗落海。嚇到我唔敢報告，扮話炸中目標

一個櫻花彈
一個回天魚雷
二戰最癡撚線武器
仲要呢兩架嘢連開口都冇有入冇出
一出發就注定冇得call off
終極嘅攬炒精神

冇嘅
一來自己國家俾人強姦緊
嗰份仇恨激發出嘅勇氣同愛國心有好大推動力
二來你身邊個個都去
你夠唔夠膽話拗底唔去?
唔去嘅話你有冇面目見你啲親戚朋友隔籬鄰舍?
隨時成個家族成世都俾人笑係廢柴懦夫
仲未計人哋為國捐咗軀你就鳩流流咁苟且偷生嗰種良心責備
慘過死

西綫仲要盟軍果面既小兒科都叫咁危險，咁東綫同太平洋叫

你自己去youtube查,真係慘過入集中營

主要係戰場上面嘅逃兵同囚犯，唔一定係死囚，主要係因為重刑犯實在太難管理，多數都係政治犯同其他輕罪犯。

睇得電影多就會以為全部都係奧馬哈
其實空降嗰班可能仲慘

美英二戰幾時有督戰隊?

諾曼第登陸係九死一生
神風特攻係實死無生

睇幾時死
知道死硬

唔好玩啦，美國淨係1942年提供嘅資源已經相等於蘇聯12％嘅自身產量，其中TNT佔比高達33。3％，佔比達到3分1都叫綿上添花

沖繩仲撚大鑊啦
日軍同你換命玉碎

嚇到美軍唔打日本本土，直接掉原子彈算數

又冇九死咁誇張

最精銳嗰批德訓師，
一開波已經響上海冇晒。

灘頭都話知道目標係邊，同埋有裝甲部隊、艦炮支援。
凌晨班airborne，空降點真係隨緣，空中俾高射炮射死完全冇得還手。掛樹又係等死，俾你安全落到地面，戰鬥力又極度分散，黑媽媽孤軍作戰。滑翔機就仲慘，分分鐘一撞落地面已經成機人死曬。

諾曼第叫難登陸，咁馬里安納羣島，硫磺島同沖繩叫乜

超好睇

史太林格勒係南俄既交通樞紐

咁投降囉好無

咁一九四二年都準備反攻啦（雖然衰左），單靠蘇聯反攻可能要拉鋸多一年，但係肯定唔會打輸德國。

A non sequitur is a conclusion or reply that doesn't follow logically from the previous statement.

諾曼第係難登陸，硫磺島係日軍放棄灘頭，但美軍難清除內陸嘅日軍火力點同伏兵。

冇美國援助個幾千架軍用卡車同火車部件，你蘇聯點反攻

就算有ground scanning radar都好 連最精準嘅norden bombsight都係好極有限公司嘅時候就算俾埋exact coordinates都冇用啦

同東線比，簡直係小朋友玩泥沙

蘇聯死得多，主因係大清洗一早洗鳩晒 D 識打仗的將領。

Barbarossa 之前的芬蘭戰爭，蘇聯班黨官聰明到用綠色迷彩打雪戰。

太平洋 = 蛙跳式任務 。好在日本仔在島起嘅工事無德國咁耐用，戰前轟炸就已經收咗大部分皮。

東歐 = 等波鐘任務。
繼拿破崙後，又一次堅持到冬天就有天時強力加成。 直接凍死對手/凍彊對手武器 ，而自己無事。

西歐 一個巿場行動俾人射火雞
及後花園行動無重武器又係送死任務
跟住 D Day 又係送頭任務
全部用人頭堆出嚟。

東歐等波鐘期間係送人頭，等到夠鐘反攻變收割人頭

東南亞反攻時間馬里亞蘭射日本仔火雞
之後都係㩒住打

反攻應該係得歐洲係靠大規模送頭送贏.......
北非就當花絮咁睇，坦克大戰。

咁又誇張左，最多四十年啦

漢陽88式到未至於舊100年嘅 雖然係上世紀產物係真嘅

睇你做咩位
散仔位係，就算香港嘅紀律部隊請人都係咁

講難，問左貝里硫戰役未

東線都可以叫等波鐘 一個熱澤夫絞肉機死嘅人已經遠超西線夾埋嘅死傷啦 三大城市戰役都唔使提

唔會打輸係事實，蘇聯仲有能力推多幾千萬人出去作戰，有冇能力反攻就係問題
嗰陣嘅蘇聯唔只軍備受援助，仲有大量嘅石油要由美國提供，打到43年嗰陣產油量已經得返18000千噸，直頭45年都返唔到去戰前30000千噸左右嘅產量

以前打仗就係咁，人海戰術人人係咁衝你好彩就唔駛死。

反攻時段計

捱打時段就到到都被收割人頭 /靠送人頭頂住

反攻時段都仲要靠送人頭好似得登陸&登陸前一系列準備行動

兩樣野黎，對日本黎講，打蘇聯同打中國係兩個唔同方向。

諾門罕戰役日本仔俾朱可夫打到一仆一碌，
以為自己唔夠蘇聯打，所以先去左全力打中華民國。

然後朱可夫搞掂左日本仔先返左歐洲東線救火。
一個朱可夫救左成個蘇聯。

有另一個講法係希特拉俾情報機關 fake 左
明明唔需要咁早打。

美軍冇玩東線，諾曼第喺美軍標準來講的確算係自殺式
當時美軍draft定敗筆同勝利兩個宣言
正常唔會咁做

歐洲戰場美軍陣亡率多啲+
太平洋戰爭因病傷亡率多到仆街

打德國梗係難過打日本啦

太平洋戰爭仲有海軍無限支援
德國要夾硬打陸戰

雲外看 新生趣

失去史太林格勒=失去巴庫=冇油

始終一戰同二戰防具都差好遠

呢條片後生嗰個英軍都有講佢唔care敵人係邊個，總之無論如何佢都要帶班兄弟平安返屋企

ys。所以講搶灘登陸，就一定唔係講硫磺島。

& 蘇聯當時有講明戰略是一直拖到冬季戰來臨，主體戰略是控制戰線唔過莫斯科同時在嚴冬區域。有必要時莫斯科也可放棄，但主力必然調集在莫斯科近效作最強抵抗，因為莫斯科象徵意義好大。 但都準備咗如果近效收皮要在巷戰期間完全破壞防被用作補給。

一般地防滯後式半放棄防護，主要城市要堅守至完全破壞，尤其是工業城巿。主要目的是拖時間，頂得住最好，頂唔住就係送頭拖時間 同時要完全破壞德軍在城市得到任何補給可能。

捱打期蘇軍係完全唔夠德軍打，靠送人頭+巷戰抵抗。冬天開始嘅冬季反攻就完全強弱反轉，開始收人頭。

其實當時蘇聯全部希望都係冬季戰， 冬季戰成功就係反攻黃金時間。 被德軍輕微損失拖過冬季 / 冬季戰失敗就等於滅國可以 GG。

硫磺島係難登（折缽）山，唔係難搶灘。

痴撚線蘇聯 前面俾德軍射 走返轉頭就俾督戰部隊射

香港人都有咁既決心就好

下 乜唔係笑話黎架咩？

唔洗講近代
中古時期十字軍都係一大堆貴族沖

得罪講句，美國隊長呢啲喺嗰個年度都算係propaganda嚟
同埋美國嗰時仲有徵兵制，有唔少人唔係主動參軍的

情報1：
我軍戰術成功，敵方前線沒咩人
預期抵抗會好少，係輾壓贏
（每個區2萬幾人登陸）
（最後每個區都死傷幾百甚至過千，總接近萬人）

情報2:
前方敵人主力，會是一場硬仗
勝負前景不明，寫定遺書啦
（最後死撚咗12萬人）

情報3:
兒登仔唔撚洗睇標題
直接跳到結論話小兒科

（知你叻啦）
（代入大平洋戰役既軍人）
（屌柒諾曼第戰役唔算危險）

你睇吓YouTube啲美軍head cam，依然係成日鳩射的

其實要到珍珠港之後美國大眾先真係上心好似係

航程有限，美國炸東京，B-29 都要係航母起飛。唔同家下堆戰略轟炸機可以係美國本土起飛去全世界（要空中加油）。

無記錯嘅話，好似話莫斯科周圍好多工廠，所以就算莫斯科淪陷都唔可以放棄工廠區，因為蘇聯嘅人海戰術係靠大量嘅生產力，不斷生產t-34坦克去彌補戰力同技術不足，睇過文章話反擊前蘇聯死咗幾百萬人，但一個月後又補充返幾百萬兵力，如果連工廠區都淪陷，蘇聯都用唔到人海戰術

不過當德軍打到莫斯科門口，又唔知點解停咗係到唔侑，嚟樣就真係睇唔透

香港自由世界都比共產黨摧殘
美軍呢

就算用原子彈都未必贏，日本俾人掉原子彈，美軍已經準備好去九州登陸，係裕仁唔想執行一億玉碎計劃先決定投降。

因為西伯利亞啲坦克凍死哂！
零下三十度，啲油會點？

邊艘航母B-29起到飛咁厲害

B29點樣係航母起飛呀，杜立德轟炸唔係b29

所以海戰航母同潛艇係好重要！
飛彈係大中細碼嘅子彈

唔同用法

好懷疑十字軍嘅榮譽感
仆街單眼佬洗劫君士坦丁堡

後期德軍volkssturm都係用漢陽造架咋

睇NETFLIX套Rise of Empires: Ottoman
Constantine XI唔算廢有心守城
但係成班人得個熱那亞人Giovanni Giustiniani識打仗

B-25 Mitchell

唔係講守城，講緊再早期十字軍東征嗰時經過君士坦丁堡就順便打家劫舍，搞到東羅馬原氣大傷，再冇力抵抗土耳其人

賽班島起飛

天然航母 （即係搵個島）

計埋風向起飛到啊
不過冇得降落咁解
冇回程

個島唔識郁
有好有壞

或者咁講
如果喺開戰初期國軍就已經投降唔打佢可以全面佔領中國嘅話
資源上有可能夠support佢打蘇聯
日本其實唔多唔少係因為喺中國泥足深陷先打唔到上去同焗住要挑美國佬機

自膠
B-25就飛到
記到掉轉咗

打仗真係all in or nothing
由上戰場到解對方密碼都要全國總動員

可以睇Hitler's Circle of Evil

我笑咗，係咪要落地獄

日本仔死因係佢真係以為三個月可以搞掂，
根本完全冇諗過補給點 run

硫磺島/中途島

信錯燒山

淨係會講你要係D Day H hour , 由X位去到Y 位搶攻 M 陣地
D H X Y M 係發生既時候你先知道 年月日何時何地
咁多人既行動, 你無辦法知道有無間諜
要做好保密工作

為國家為自由為正義，白種人的義務。
我地係永遠都唔會明白。
如果我地明白依種道理，就光復有望。

記錯左

10000+ 傷
斷手斷腳個D 都係傷 , 無左半個肺都係傷.
America: The Story of Us 都有講 美國做左好多野確保當時既死亡率降低

血液是關鍵供給品
美國人建立一個工業規模的血庫系統
在登陸日的前6個月
美國人捐獻的血液 每2秒就有1品脫[約473毫升]
血液被預先製成血漿 以供戰場上直接使用
血漿用瓶封裝後加入帶冰塊的鐵皮桶裡
戰備物資充足

果時好似有講過如果不幸 GG ， 同美國傾過下遠東航線補給嘅可能。

不過如果莫斯科GG，蘇聯滅國嘅境況值唔值得美國加大投入量和頂唔頂到咁大生產量都係當時美國考慮緊。

對於呢段停咗一齊等冬天嘅神奇時光，我睇過一啲野史嘅說法係咁:
(利伸:呢個說法傾向推測多，無確實証據但好多人認為乎合大環境下嘅推斷和解釋)

德軍好似話之前人在大城市拖太耐，去到近郊又打咗一大輪都未入到莫斯科。直到初冬來臨開始因為冬季物資準備不足，各種救治和非戰時損失開始增加。

前線指揮官見久攻不下，預計嚴冬前未必打得入，覺得到時會GG。所以改為防守&請求冬季作戰裝備支援，停止進攻改為準備防禦工事和過冬準備。有話過雖然覺得德國未必有支援物資會到，但係靠捱到開春都應該可以收對面皮。

點知大後方/元首唔知邊個收到消息下發脾氣，強令佢哋一定要打入莫斯科。 話物資就無，不過在莫斯科過冬就更加好&無問題 ， 所以不可以停 & 要俾德軍在莫斯科過冬。

文書一來一回，加上停止建築防禦工事和匆忙改為進攻勢態損失嘅時間。啱啱好在趕得切在嚴冬到來時再開始進攻

打到大家都後勁不繼時，紅軍調到一個完整嘅冬天專業軍團西伯利亞軍由遠東趕過嚟進場開始收人頭。
====================

當然仲有一個最直白的可能就冬天+紅軍意志&防線 ，當時本身就打唔入。
原本打算4個月收人皮嘅德國國防軍著夏裝去莫斯科同已經做好冬天準備嘅北極熊打仗， 未入嚴冬已經收收哋皮。

不過無之前大城拖咁耐 & 成功擴大德軍補給問題，都無呢個玩法。

入咗冬天北極熊已經贏一半，保莫斯科已經無問題。 有生力軍仲可以收埋對家人頭添。

賽班都係去到後期，美軍搶到返黎先有得用，對比返係歐洲，未反攻到歐洲大陸，靠英國起飛轟炸機去唔到好入，再者要戰機護航又係死，所以登陸係必要。

咁係你唔知自己講既野幾唔make sense啫

陸軍班友傻者。

中途島係當年轟炸機航程上，都係去唔到日本本土，只係同珍珠港一樣用黎截擊打算去美國嘅日本海軍。

係呢架機叫Airspeed Horsa
佢中間斷開可以方便走出黎 仲可以放架jeep入去

牙潘生
知唔知炸到仆街先落場打仲有利守方？

自己睇下幾場炸到仆街然後攻方仆哂街既戰役

美帝攻沖繩
英軍攻康城
德軍打史太林格勒

全部都係爛石屎爛地
守方里埋係邊都得
攻方就行爛地攻佔
玩自己咩

蘇聯呢啲人命當數字裝甲流平A先可以玩炸到仆街後強攻

睇discovery話中線就黎打到莫斯科
但希特拉就想中線軍團落去幫手打史太林格勒
所以叫左佢地落去幫手

特別係第一個wave果啲....

死廢佬

日本多數等你上左岸先打，唔同的

打仗就死係海灘
唔打就死係集中營，死前仲要學左德文先

做人做狗自己諗

係你唔知自己講既野幾唔make sense喎

其實你照下鏡，睇返自己個小學雞樣，認清自己幾弱智，然後唔好再上連登顯醜啦。

正常都會啩
廣島唔係啲軍事重地嚟 係普通平民住嘅地方
佢一個人撳一個掣就有10萬幾平民百姓死咗
而呢10萬幾唔係一堆數字嚟
入面有細路 有大肚婆 有老人

你講呢啲唔存在喺登陸諾曼第既美軍身上
好明顯係東線/英法呢啲亡左國或者就快亡國嘅士兵先會咁諗

美國戰爭部嘅宣傳方向
一直都係用解放/自由/救世主去吸引班後生入伍
原則上班美軍係上到戰場先後悔去左地獄

咪要行多幾步 每行多一步就危險多一分

完美還原班高層點樣點9班士兵去上戰場

我印象記得有個訪問係講負責當時揸轟炸機嘅機師，問佢有無內疚dump原子彈，炸死咗好多人，然後機師話：我無後悔過，因為我有份終結尼場戰爭，覺得好榮幸

但係揾唔返尼段片

youku 土豆都好似仲有好似個陣係佢去訪日本，啲日本人assume佢會道歉個類，但人地一啲都唔內疚咁?

如果德國佔領左歐洲，仲有日本係亞洲，美國真係可以安然無樣？有少少腦都諗到，跟本唔使宣傳

到時就係1984 既世界

除非老豆有權有勢可以有門路調去大後方
果個時代DRAFTEE真係冇得揀講彩數

海軍有條例就親生兄弟唔會擺0係同一隻艦

套紀錄片叫咩名啊師兄

the man in the high castle
德日分左美國
中間個neutral zone 變左冇王管

5毛嚟，一早block撚左

嘩
咁估佢唔到
如果佢哋掟完原子彈都輸嘅
佢哋同就會被塑造到同納稅冇乜分別 我覺得

我？

英國第8軍團於1943年9月3日登陸於義大利卡拉布里亞，這次軍事行動代號是海灣城行動：義大利政府隨即在9月8日向英軍投降，可是德軍決定不退，孤軍奮戰到底

蘇聯咁大，唔打座城兜路過會點

no，你覆果條

你睇返d回憶錄啦
美國班大兵係真係咁
佢地戰爭既宣傳策略唔係用亡國，而係用解放

最底下嗰班係無諗太多野，
大部份都係鄉下佬見有機會出國+英雄主義宣傳熏陶先參軍
美國啲平民就算係戰前民調都想打好耐，係班japs偷襲佢哋先俾到借口上馬

本身美國加拿大澳洲士兵嘅參戰理由就唔同歐洲佬，
根本兩回事黎

原子彈炸完之後成個城市真係人間地獄黎
你諗下原子彈爆果下幾公里內幾千度高溫
D人唔即刻死都嚴重燒傷，成塊皮溶撚左係幾恐佈
之前去廣島原爆博物館，睇番d生還者嘅記錄真係睇到喊左

早幾日睇套片講西伯利亞-50度小朋友點行返學校，基本全部日本人樣

可能依加探討尼段歷史好似事後孔明咁，但係未dump原子彈之前，美軍都有整咗場東京大轟炸，其他地方都有炸，已經令當時日本政府開始諗投降或者轉變。

中/小學嗰陣對呢張相好有印象

啱啱睇多啲資料 啲唔係即時死嘅人係咩慘況
仲有當時夏天 啲屍體味道呀點處理咁

美空軍投既燃燒彈既傷亡數量同破壞不比原子彈少，但原子彈作為核武的確令日本作為唯一核武受害者有佢既特殊性。

西伯利亞極北嗰個位本身係亞洲人
好正常
你去到北美洲極北嗰班愛斯基摩人都係咁嘅樣
由亞洲走過去
唔關日本人事

其實依家美軍新嘅就係喺後門落

根本唔關咩時間事，其實後門出，一邊出左一邊出右兩邊散開先分散到敵人火力，反而前門一齊出一條直線咁根本on99畀敵人集中火力

Dresden定萊比錫俾盟軍空襲
都係話燒到超高溫D野熔晒

Napalm 水都救唔熄，只可以等佢燒乾燒淨

你數數咁叻，你慢慢數清楚唔洗我教啦

感覺上做傘兵個堆慘D

想問下點解日本冇得唔打

要拎多啲資源就要打東南亞
打東南亞=打歐洲殖民地=打盟軍=美帝出手

無得兜, 你睇地圖就知
蘇聯產油區喺車臣/阿塞拜彊, 要運上莫斯科/烏拉爾山就要靠伏爾加河/油管
Stalingrad就係水道/油管最西邊嘅大城,
況且Stalingrad方圓300公里都係得佢一座大城, 跳過補給仲難搞

有啲人屌班將軍係幕後做指揮
係一場戰爭入面
每個軍人都有唔同角色
唔通全部沖上前線，無人指揮咩，更加無可能贏到

Call of duty做得好震撼

呢D道德問題每個人睇法唔同
投原子彈前有空投傳單叫人走

而美國係有作出投降最後通牒

日本政府係一路有諗投降,已經知唔夠打
但客觀現實係無接受投降宣言,炸完後就肯投降
當然有唔同角度係蘇聯進軍等因素種種壓力加埋
但對美軍黎講死左咁多人,而日軍係二戰中犯下大量反人類罪行 玩神風敢死隊係痴痴地線
點知日軍會唔會癲到本土死幾百萬人先肯投降
機師用大殺傷力炸彈逼到佢地投降 避免美軍死傷更加大 唔內疚有咩咁奇?
下面有3-4位,反正都冇regret or sorry,最多有一位叫大家唔好repeat mistake

"I'd say we were sorry for what had happened to the individuals involved," Van Kirk said. "We were not sorry for what happened in Japan per se. ... They should have surrendered a good six months before they ever did.略
To clarify the meaning of "sorry," I asked Van Kirk, "Does that mean you owe an apology to them?" He said, "I don't think so." He went on to explain, "If I'm apologizing, I'm apologizing for the role that the Japanese government played in the whole thing. I really don't feel that way."

Paul Tibbets: My conception was at that time, if this thing is successful, we will bring this war to a close. 略. r, we would save lives. That was my idea. Save lives, not destroy them. And over the years, I have gotten numerous letters from foreign nationals, as well as Americans, who had been ready to make an invasion with the same basic statement: what you did probably saved my life.
Ryan: General, let me ask you. Are you proud of what you did?
Tibbets: Yes, I am.

續

最多有位做偵察任務既feel sorry

學到嘢多謝巴打分享

J.K.富勒本西洋世界軍事史咪話如果盟軍唔係堅持要無條件投降，日本1944年已經投咗降

唔係non sequitur
而係當年蘇聯如果唔係咁樣玩嘅話
就只有投降一條路

佢自己啲鐵路被納粹炸到爛哂
後方有物資都連唔上前線
佢基本上係得返用人命換時間呢個打法

太平洋戰爭美軍先最大陰影

淨係屌屎眼唔屌閪

留名

巴巴羅薩果時中央集團軍既補給根本追唔上前線裝甲部隊，希特拉係唔想中央集團軍坐係度等補給咪叫佢地向南攻基輔

史太林格勒係1942年既夏季攻勢先打

吳港唔係軍事重地?

同東京轟炸比，廣島同長崎原爆係小兒科

人中之龍6尾道整隻戰艦出黎

乜撚嘢，當時係如實報架喎。之所以冇得延遲係因為唔知諾曼第一個沙灘要搶，仲要coordinate隔離幾個地點先至冇得隨便延遲啫。

答你「係」嘅人睇開咩國家嘅戰術
現代打仗最重要嘅就係Initiative
上頭畀個目標你 由上而下都要明白了解 然後自己諗點做到
由士官開始已經要獨立思考
咁樣先唔會死咗個指揮官就成堆傻兵喺到唔知做乜

當然和平時期浪費人生就係另一個問題

上面一早貼哂數據出嚟又唔睇
2009年六十五歲以上男女比例0.44呀
戰後回復返正常 一點幾左右
但係蘇聯出生率本身都日漸偏低
所以到依家整體比例都仲係零點八幾

你呴天空比人射
屙尿還擊

法國好快完完
所以Dunkirk走路

法國佬紅洒叻D !

如果有條友炸咗成棟狗宿，然後所有狗即時投降，你會唔會同情生還者

你唔用呢種手段，死嘅就會係你自己國家嘅細路，大肚婆，老人家

係咩改咗左右兩邊落
LCVP LVT甚至LCM LST都係前面開門喎

Er..
唔靚😅

Glider放部Jeep入去

降落嘅時候撞死咗

吹到，日本個陣點會仲打到美國本土

o個時蘇聯已經準備入侵北海道
如果日本赤化對美國以後仲麻煩同大威脅

你睇清楚你Post嗰架係咩嚟先
水陸兩用嘅AAV攞嚟同登陸艇比
登陸艇係船尾開門 咁啲士兵咪一樣要涉水上岸
船頭開就係為咗直接行落船就係陸地
現代有直升機可以Vertical Envelopment添呀
又唔見你笑點解唔用直升機

就算日本攻唔到過去美國本土，咁你有大殺傷力武器唔用，係咪要投入更多軍力呀，咁咪死更多軍人囉，係咪想國家多幾十萬孤兒寡婦呀

好撚襂啊，我竟然笑

掉返轉
唔用核彈嘅話仲有兩個選擇
一係開始登陸日本本土 咁就正面迎擊一億總特攻

一係繼續海路封鎖日本同轟炸 而事實係日本投降之後都係發生大饑荒
唔投降嘅話就係成個日本嘅人全部餓死 餓到肯投降為止

但咁樣好曬時間

佢要起大東亞共榮圈吖嘛
咁首先就梗係要擸咗亞洲最地大物搏嘅中國先㗎啦
開初諗住可以三個月就辦妥可以做成功的例子
點知打打吓先發覺唔對路
因為中國真係太撚地大同太撚多人
現有資源上只夠佢打到hold唔到
咁就卡咗關

跟住英美嗰啲盟國又開始玩歸邊停佢石油供應
唯有焗住要擸埋資源富庶有橡膠石油之類嗰啲東南亞國家嚟support返中國戰場
但東南亞全部都有同盟國插旗
你掃人場遲早堆盟國都會叫美國大佬過嚟幫拖郁你
咁所以佢就諗住與其遲早都要打
不如趁早濕你一鑊金嘅當嚇吓你又好阻你三幾年又好搏美國佬同佢有得講吓數唔阻佢喺亞洲揾食
點知到之後俾人倍返砌返鑊再勁啲
不過呢啲後話啦

搵返呢個post
愈碌落去就愈覺得美帝開緊金手指

I don’t think I will see England again

你睇返俄國個男女平均壽命再講啦
佢地男人得67歲女既有成79歲，基本上係飲太多短命
者係

蘇聯從來都唔缺槍

只可以講日本軍國主義者加上主戰派 痴上腦姐..
同依家覺得中國夠美國打既痴線佬一樣

最無奈既係山本五十六 身為軍人去過美國留學睇得通透過內閣班痴線佬 ,
知道美國生產能力強大,估中晒後續發展唔夠美國打
被逼要諗好計劃偷襲珍珠港,執行得無比咁好 又成功幫自己掘墓

美國被偷襲之前又只係出錢幫英國 同送軍備
咁當然拎上帝視角講,但世界上就係有短視既人做決策聰明睇透既人係少數派

D-Day當日盟軍先一萬人陣亡
不如講一戰凡爾登戰役
第一個鐘已經死左6萬

假㗎, 意大利二戰根本冇咁渣, 主要指揮軍官二流, 裝備唔夠, 得一戰水評, 部分部隊打得勇猛, 跟住隆美爾既意大利非洲軍, 法西斯青年軍, 聖馬可海軍陸戰隊都有唔錯戰績, 隆美爾私人日記稱讚過意大利基層士兵,意大利空軍亦屬當時一流水準, 喺地中海都可以同英軍噴火式打個平手

唔同講法 而家香港人就算想參軍都係做地球清道夫
嗰陣參軍應係freedom fighter多

一場會戰幾十萬人互相廝殺, 又炮又飛機又重機槍, 就算而家防彈盾都擋唔到, 同埋冇人會拎住過幾十磅嘅盾南征北討

有啊 不過得一個美國佬有

平均壽命係你啱
但係你Trace返1950年25-29 30-35個年齡層成個凹咗落去
個分別起碼一直去到90年代都仲見到
而出生時嘅比率係正常嘅 你講污染因素其實都證實唔到

諾曼第唔重兵, 部分兵比盟軍fake咗喺加萊地區, 裝甲師擺後咗喺後面, 守灘頭都係國防軍二線部隊

果偏野跟本鳩up當秘及
日軍夠要煮飯
意粉佬主食係意粉煮意粉有咩問題
佢地紅酒更加唔係奢侈品

留名學野

做唔到 , 首先德國原子彈研發方向錯左, 已經慢美國幾年, 第二唯一重水工廠比盟軍炸左

中國平民死多, 多數餓食

佢講緊炸德國
不過應該都唔會，起碼德軍冇日軍嗰種癡撚線狂熱先啦

講起二戰東線戰場, 呢個youtube channel 拍左幾條片模擬左成個東線戰場攻勢,幾好睇

我講既主要係有關烏克蘭個堆
而男女比例不平衡主要係講適婚男女，講真你60歲以上既根本無人care同無意義
會有社會問題既係適婚男女比例

去到六十歲梗係無意義
但係到佢哋60歲嘅時候個傷害已經造成咗好耐

睇返人口金字塔
1950嗰吓其實兒童出生率已經低咗
5-9歲（ie 1941-45出世）已經凹咗落去
而0-4相對10-14嗰堆都係低咗
然後每二十年上下出生率又凹一次
個人口結構係有啲問題
去到蘇聯解體更加出事到直接倒跌

即使係最慘烈嘅奧馬哈灘都係得一個由新兵，預備役組成嘅步兵師（而且未編滿）同一個主要由蘇聯降兵組成嘅東方營防守，如果當時奧馬哈係係由裝甲擲彈師或者武裝親衛隊駐守，真係唔敢想像

lvt4唔係後開式咩

再睇返 運輸用嘅LVT-1同2似乎係連門都無 得中間有個貨倉
LVT-3同4就係後開 但係會反轉嚟用（好多相都係門向前）
但係登陸艇都係繼續用前開

現代係咪唔會再用登陸艇
所以冇晒？

美國超過30架重型航母，點同你玩

LCAC氣墊登陸艇點睇？
仲有俄羅斯嗰隻歐洲野牛Zubr都係

Waffen SS

lvt反轉黎用一般都係運車輛先係，如果係登陸反而未見過，一般都係lvt登陸然後一係左右落，一係後面開門

現代登陸艇應該得番類似嘅重型氣墊船，用黎運重型裝備例如MBT個啲

成個法國北部, 其實德國都無乜精銳部隊可用, 連最廢嘅空軍步兵師都用埋, 幾個 SS 師同傘兵只可以用來做救火隊

Dirlewanger Brigade

唔准你咁樣詆毀戈林元帥嘅精兵

不過其實上到岸之後 所謂德軍精兵都真係打唔出咩成績
Panzer Lehr都係一樣被人打到殘晒

Waffer SS 都有好多廢柴師 真正好打得十幾個
後期果堆外藉軍團, 乜乜法國, 西班牙, 愛沙尼亞志願師....

不過法國SS守柏林守到最後喎
Panzer Lehr都唔算國防軍精銳咁要咩先合格

真正勁嘅放哂係東線, 但係蘇聯人肉及裝甲洪流之下都係唉....

Covering fire 唔預佢殺到人
但有佢既必要

又唔投降
又玩玉碎
美軍炸之前幾日都派哂傳單話會炸
點睇日本個軍政府都要負最大責任

西線好似主要係用低配版嘅步兵師-國民擲彈兵作戰，大部分富經驗嘅步兵師都喺東線比蘇聯打散晒，除咗突出部戰役，突出部基本係上係將各路倖存精銳部隊東拼西湊然後同盟軍作最後all in

對西方嚟講，炸日本同炸德國唔同
西方當時睇唔起亞洲，直程歧視同嘲笑日本仔
再睇吓英國bomber command 炸完德國之後比人屌到仆街

李德哈特本二戰戰史(正史) 有提到。

唔係，意大利真係廢 L 到喊
睇二戰戰史北非嗰段可以笑到停唔到。

多人地幾倍兵力，都可以極速輕鬆搞掂 (俾人)

其實有研究話，
冇珍珠港的話，美國未必會為左東南亞同日本正式開戰

唔好低估日本國內軍人勢力，宣佈投降嗰日都即係嘗試政變

不嬲都覺得某國同當年日本仔一樣，打飛機打上腦。

不過又咁講，當年日本入軸心國都唔係一定的。
老蔣同德國重熟過日本仔

一早睇咗。宜家睇緊 Winston Churchill 嗰套6大冊二戰著作，第一冊 The Gathering Storm 睇到三份一，知多好多嘢。

其實根本冇諗過佔領全中國。

當兵有得比你諗咩巴打你當兵㗎唔係童軍

就算西方文明國家，佢哋民主嘅果實係由無數血汗換返嚟，全部都得來不易

所以民文國家人哋小學已經有教win win situation，唔係china win twice。

文明世界小學已經識nash equilibrium，group project要做。如果每個人都短期利益最大化，最後成個社會一定仆街，最後自己都會仆街。

其實有幾個灘真係無乜人
但係Obama Beach 就傷亡慘重

但成個世界做既都係令大家一齊死氣候問題etc
中國只係更加仆街

講諾曼第最早班101空降師、82空降師係最慘
成班人唔知投放咗去咩位
Fucking Where am I ？

軍人嘅職責就係要為國捐軀，呢個就係佢哋值得尊重同崇拜嘅地方而唔係佢哋套軍服。
著得起套軍服就係預咗要隨時為國捐軀。

至於你講個條條例比較從經濟角度諗，因為戰後如果兩兄弟只死一個，另一個可以繼續撐起頭家。

可能形勢唔同唔係殺到埋身、越戰就好多美國年青人搵方法唔想被draft去越南

讀到書既進修唔grad （克林頓好似用哩招）

走佬去加拿大唔番美國（加拿大政府講明唔會主動趕佢地出境）

好似重有一招係自己主動enlist做US coast guard

越戰問題係當時主流民意唔想打呢場仗…個個係到sex no war, 就算到左80-90年代佢地d電影都對越戰好多思考，rambo, 阿甘，生於7月4日等等， 從中可以睇到好多佢地點睇果場戰爭。

死傷唔算太慘重 地形較易防守的奧馬哈死先死左2000人 以當時嘅科技算唔錯

為國戰死當時無盡光榮
宜家?on9仔

點解希帝唔ko西線先再搞東線

軍人vs逃兵
軍人=為國捐軀
逃兵=唔使為國捐軀
軍人is not逃兵
軍人係值得尊敬同崇拜，因為佢哋明知會為國捐軀依然義無反顧。

其實我都好奇依家中東班美軍點諗
好唔情願？
好proud of?
定係冇得揀？

其實都唔係，經歷過一戰大部分人已經冇哂浪漫主義，知道戰爭既殘酷，窮人為富人打仗

冇記錯佢地好多係借左政府錢讀大學
條款係畢業後要簽約當幾年兵當還LOAN

其實唔少都係人生無出路先參軍
喺啲微型小鎮貧困家庭出世嘅話
除咗參軍之外 係一世都唔會走得出去